[圍爐]點解識親技術野就一定比人當係免費奴工?

例如識手工藝, 整圖既野, 就一定老奉搵你整野
出返材料錢或者一百幾十已經皇恩浩蕩
態度唔好個堆仲要你快或者嫌三嫌四

識整水電或者電腦野
又會叫你順手整下
仲話返你轉頭「好簡單之嘛」

識做會計野或者幾句英文仲大獲
老奉叫你幫手做呢類野

識睇相或者八字算命
又會有身邊人周不時搵你"睇睇"
大佬請食餐飯再睇條氣都順啲啦

呢個世界係咪咁多大種乞兒
利申: 人越大，就算識幾多野都盡量唔講比人知

唔通真係

可唔可以幫手洗機?

從來唔整，話我呃飯食唔識既

你又係同樓上一樣衰整電腦？

你又衰邊樣

我係it狗, 但係我剩係識當你洗機架咋

免費proofreading/writing

利申:多數係女朋友叫 有時甚至佢懶到用中文打啲points叫我成篇作出黎交功課

通常人地連我做咩都唔知

仲慘過自己做

至怕改壞名

所以番工最好唔好比人知你有咩特別技能

藏拙有而要先show off

有專業barista 証書，D人上我屋企一定叫我沖咖啡

有冇幫手磨豆

屋企有磨豆機 ，我係肉赤D咖啡豆，我次次買都係貴價豆 ，D人又唔識品嘗，又話街好飲D。唔識飲唔好飮 ，唒我時間唒鳩我錢

唔點你做野 唔通同你過人世咩
痾督尿照下自已個樣啦

你有病記得定期覆診

識整車，幫你買埋料

識飲都無支呀diu

可唔可以幫我整燈呀 我盞燈壞左

唔撚係喎老友。
免費做義工你咪偷笑
屌閪技叻果啲人有時技癢去141開技要俾錢人喎

咁大個人唔識拒絕架咩

Friend呀，熟人，或者一次半次都會幫
咁岩挑中我條癮，令我好感興趣就當然更加冇所謂

老奉，冇禮貌都會幫 不過你預十年半載先

識唔識拒絕同比人問係兩回事

你個嘢壞左啊

拒絕多幾次咪唔會再問你囉

If you are good at something, never do it for free

yes

要學識推走個波

試下轉吓心態 當享受囉
不過我宜家都係熟人先幫
除非唔會用我好多時間
btw 八字個啲嘢點學？

做咩起我底
八字難學因為係符號學
搵o岩老師再死纏爛打咁學

IT

重災區

能力愈大

冇起你底你第一頁自己講嘅

講左點學

IT 水電 整車

通常講出口要free果d都係癈中癈老

屌鳩佢地啦

責任愈大